韓國隊02世盃挫意軍惹黑哨爭議 主球證首次認誤判

2002年世界盃主辦國之一韓國隊，當屆殺入4強寫下亞洲歷史，惟「太極虎」晉級路上備受爭議，16強淘汰意大利隊更被外界視為含「黑哨」嫌疑。該仗厄瓜多爾籍主球證拜倫莫蘭奴（Byron Moreno）昨於接受當地傳媒訪問時，首次為17年前的該戰存在誤判而認錯。

韓國隊在2002年日韓世界盃勇奪殿軍，寫下亞洲國家在世盃的最佳成績，惟「太極虎」在16強及8強分別淘汰意大利隊及西班牙隊，均備受爭議，而外界更視該兩仗含「黑哨」嫌疑。其中鬥意軍一戰判托迪「插水」領兩黃一紅離場、判意軍入球越位，以及韓國前鋒黃善洪粗野剷截森保達沒領紅牌等，皆成外界談論多年的話題。

對此當年韓意之戰主球證拜倫莫蘭奴，昨接受電視節目《Futbol Sin Cassette》訪問時，首次回應該戰存在誤判，並坦言黃善洪對森保達的犯規「應該是一張紅牌」，不過首次認錯的他，並未為自己的誤判公開道歉。

同佛朗哥政權支持果隊一樣最黑

都收撚晒錢啦

又話死左既？

原來係運毒畀人拉

北京電視機條友都認左自己係黑哨
但班疤狗死都唔認

呢條仆街點解仲未死

仲未撚死，意大利班黑手黨呢

意大利出局 班黑手黨賺到笑啦
可能黑手黨先係幕後黑手

明黑你，吹我呀

原班人馬踢返場啦
最好搞多次02老人世界盃